---
date: 2009-01-27
title: Publicouse Okular 0.8
---
O equipo de Okular está orgulloso de anunciar unha nova versión de Okular, publicada como parte de <a href="http://www.kde.org/announcements/4.2/">KDE 4.2</a>. Algunhas das novas funcionalidades e melloras inclúen (en orde aleatoria): <ul type="disc"> <li>Engadir unha opción de arquivado de documento</li> <li>Iniciar unha busca desde a páxina actual</li> <li>Compatibilidade preliminar con vídeos en documentos PDF</li> <li>Melloras no modo de presentación: bloqueo do protector de pantalla e modo de pantalla negra</li> <li>Máis anotacións de selo</li> <li>Compatibilidade coas ligazóns de «apuntar e premer» de Lilypond</li> <li>Configuración do editor para busca inversa</li> <li>Exportación a texto de OpenDocument e HTML para as infraestruturas de ODT, Fictionbook e EPub (require Qt 4.5)</li> <li>Nova infraestrutura para documentos de fax G3 e G4</li> <li>Infraestrutura de DjVu: melloras da xestión de memoria</li> <li>Infraestrutura de texto de OpenDocument: varias melloras</li> <li>…outras pequenas funcionalidades e correccións</li> </ul> E, por suposto, corrixíronse moitos fallos.

